哇屌依個香港政治素人對波大能到

推呢個

Who?

邊區 即去助選

真大

（獨媒特約報導）「反送中」運動，市民驚覺自己在區議會層面「被代表」，不少政治素人相繼投身社區工作。被視為「紅區」之一的觀塘，本來有不少勢將由建制派自動當選的選區，如今逐一被填滿，「月華」是其中之一，90後政治素人、女生梁凱晴的「觀塘願景」團隊已展開工作，「我哋100萬人、200萬人出嚟，政府都唔理，甚至有人輕生，（政府）都唔理市民訴求。如果市民想延續呢場運動，去爭取民主自由，可以做咩？我哋諗到，不如從社區出發，藉著社區服務，令自己嘅社區好啲，從而再團結返大家。」

社區組織「觀塘願景」成立於本年6月，90後觀塘街坊梁凱晴是成員之一，現正積極考慮出選「月華」。她指「觀塘願景」是受「反送中」運動所啟悟，希望能為社區工作注入新血，從地區開始改善民生，

梁凱晴表示，自己在秀茂坪長大，但由於已有其他民主派成員考慮出選秀茂坪的多個選區，所以她選擇「月華」這個白區，「想出選白區嘅原因，係想市民知道，你哋其實仲有得揀，並唔係得建制派」。

IMG_4549

梁凱晴說，「觀塘願景」的籌備工作由6月頭開始醞釀，當時政府一直不理市民的「反送中」訴求，不少年輕人皆有參與抗爭行動，「有好多中學生、大學生義無反顧做呢樣嘢（示威行動），可能我自己開始老，未必可以衝到最前，咁用咩方式可以幫佢哋手、backup佢哋？我覺得可以喺社區開始，將聲音帶返入議會」。

「觀塘願景」由一群80、90後組成，7月開始投入社區工作。梁凱晴表示，擺街站時經常聽到居民反映區內設施不足，「例如庇護工場工友，佢哋會覺得娛樂設施唔足夠。月華得一個公園，而且公園設施都好舊，又因為有人餵雀，所以有鼠患、垃圾問題」。她又指，不少年輕居民向她表示觀塘區交通問顯嚴重，「例如東隧條路好塞」。明明觀塘正值重建，但交通問題卻一直沒有改善。梁凱晴說，當發現民生問題時，就會向現任民主派區議員反映，一同跟進。

現屆觀塘區議會有37席，當中有28席屬建制派。民主派在議會中處於弱勢，梁凱晴認為，區議會在建制派主導下，資源並沒有被適當運用。她以觀塘海濱的一億社區重點計劃音樂噴泉為例，以及擬建的貫穿東九龍、來往彩虹及油塘的高價行人設施，皆是不必要的工程項目，「係咪真係有呢個需要呢？有時可能係美其名帶動經濟，但當而家交通配套都未完善，你仲起咁多基建嘅話，係咪真係幫到居民需要？月華街坊都會同我講，『點解又改路、又封路？好似又起緊嘢，究竟做緊啲咩？』」。

除了資源運用不當外，梁凱晴認為，現任區議員甚少會向居民解釋區議會工作。她指很多居民都不太知道區議會「做緊咩」，「例如之前起噴水池，有無諮詢過居民意見？居民未必有深刻印象或資訊，去了解呢區發展成點。有人問過觀塘區議會建制派：『你嗰區居民對噴泉有咩意見？』，建制派答話『（居民）好支持、無意見』，但係咪真係做過諮詢？可能無。我落區嘅時候，聽到居民係有反對聲音，但呢啲聲音係咪有透過區議會反映出嚟？我覺得而家未必有咁嘅一回事。」甚至有年輕居民向她反映，指現任區議員經常「失蹤」，「（居民）甚至未見過現任區議員出嚟企街站」。

梁凱晴認為，區議會資源不應投資在大白象工程，而應該用在民生議題上，例如加建社區中心及無障礙設施，以針對區內人口老化的需要。然而，要改善民生問題，首先要打破建制派壟斷區議會的局面。梁凱晴認同，要改變建制派壟斷的局面有一定難度。建制派坐擁龐大資源，能夠安排很多平價甚至免費的活動給街坊。梁凱晴表示，這些活動都可能提供誘因，令街坊支持建制派。

她又表示，月華區有較多私樓，部份在任建制區議員與業主立案法團的關係較好，亦會有助於他們的宣傳。「觀塘願景」如要在私樓以海報等方式宣傳，先要經過業主立案法團的批准，梁凱晴相信這一點將會是她日後宣傳方面的一大「阻撓」。

除此之外，建制派議員於地區紮根十多年，而「觀塘願景」的政治素人落區只有短短數月，要於今年11月區選爭取市民支持亦非易事。但梁凱晴認為，於區選勝出與否並非重點，「我哋因『反送中』而出嚟。而家先落區畀人嘅感覺係比較遲，但唔緊要，因為我哋仲後生，有我哋嘅衝勁，呢樣係同現任建制派最大嘅相反，就係我哋有決心去做呢樣嘢（社區工作）。（區選）結果我覺得唔重要。今屆未必入到區議會，但最重要都係同全港市民講，我哋係好關注呢件事，同埋我哋後生仔會為社區繼續去抗爭」。

接下來，「觀塘願景」將會進行一系列社區工作，例如舉辦照顧認知障礙老人的講座、跟進升降機維修計劃、跟進因重建而成的地面凹陷情況、與鄰區區議員溝通，改善觀塘區的垃圾處理情況等。「（現在落區）會唔會太遲？我覺得未必，要睇返自己區嘅工作（進度），我覺得係有希望」。

梁凱晴強調，投身社區工作是承接「反送中」浪潮的一種抗爭方式，「點解想選白區，係因為想市民知道，你哋其實仲有得揀，唔係得建制。（區選）投票率未必係好高，尤其係觀塘呢邊，可能好多時啲人覺得無得揀，投嚟都無用啦。我哋素人落區，想講嘅就係一種公民意識，（除遊行示威外）用另一種方式去抗爭」。

「月華」現任區議員為建制派徐海山，2007年首次當選至今，去屆以2,403票，擊敗獨立候選人，獲1,098票的陳錦威。徐海山就讀香港中文大學時，曾與現任西貢區議員何民傑組莊競逐中大學生會，罕有地有兩支莊競逐（「綠野仙蹤對中大友莊」事件），其內閣被視為親中，最終落敗。陳錦威因為2014年雨傘運動，認識街坊工友服務處，參與2015年的區議會選舉，阻止建制派候選人當選。

無人可比遊b

快啲唱愛我啤酒

觀塘月華 紅底蝻亞區

就算唔講政治，對波同個樣已經值得投佢一票！

想屌

睇到我扯哂旗！好想同佢瘋狂交配！瘋狂做愛！日屌夜屌！屌到行雷咁啪啪聲！屌到中出內射！射好射滿！一定要懷孕！

好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌好想屌超勁想同佢埋單配種呀！！！

連登仔咪再出呢啲鳩post啦 搞到有用個啲推唔到

我戀愛了

好容易比d廢中廢老抽水，要派人保護佢

剩係講樣同波 我一早撐政府

各有各做啦，我引緊咸濕仔關心區選

袁澧林嘅長髮大波版

大ball ball

有無握手會

如果佢對波咁大都輸，證明觀塘得gay佬同放針狂徒

求下n賓放過佢

email個衰妹正好多

希望大波絲打當選, 設立獨立委員會調查N賓

仆街！

獌迷來

靚過海報

屌你老母

好正好想揸下

n賓來的

游b is the best

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

我無野講 我要見律師 我要去醫院

光復香港 時代革命 獨立建國

726 機場（和理優）
727 元朗 （和理優，反黑，11時午飯後，望入黑前齊腳散）
728 上環 （和理優 追究亂開槍責任）
84 將軍澳+港島西 （和理優）

遊b咁大波既

支持政治素人 相由心生
但咁就叫大波 兒登真係兒登

好想同佢做愛呀

成隻坦克咁撚樣

政府邊隻奇行種你睇得上眼

Pish

遊bb

屌
以為鄭若樺

牙路支持，睇黎波台手足要出手了

加左pad

一心入嚟諗住j鄭若樺
你俾個𡃁妹我把撚呀？

有d似天海翼

呢隻係政治素豬嚟喎

我諗住入嚟睇鄭若樺

屌 我都係

風頭火勢仲咁撚多狗公

哇，好正呀

可唔可以報名幫手助選

完全唔係驊女果皮，小妹妹奶

#28有好嘢睇

暗地建制ga wor

如你所願

ｎ賓主場

屌，又係觀塘人

系

啲囡囡，值三百左右

屌你老母嗎

吊

前線絲打對波仲大 希望大家去保護佢地

大過9成港女

痴撚線

我都想同佢瘋狂交配
啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪

0正評圖

lm

唔好咁痴線啦你地

強烈要求以後用驊女做標準

唔好淨係睇波
去觀塘幫下手 文宣又好 連儂牆

觀塘深藍
J01-J37 37席得9席泛民 創建力量係白偉俊＝西環資金
惡戰黎 打完J唔該打埋選戰

連我都嚇到鳩縮

好撚正

B級1位

agree that

你真係唔識㗎喎

我可以

真 之前幾次食唔少波餅

笑咗

收皮啦，相形見絀

狗公小陣,thanks

想玩乳交

巴打好撚痴線

打完丁麻煩入去禁個like 何君堯老母爆墳都瞬間二萬幾正皮 點解觀塘願景得1000幾個

月華好危險 有冇義士

瑞和等你

收集有用資訊代替[推]字！！推資訊post上熱門！！ 唔等行動post上熱門啦，有興趣自己入post討論，討論比推post重要，大量有用post根本推唔上去！

727元朗 tg：

【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

[更正] 7月26 香港國際機場集會

[QE頭盔] 726 「醫護同行，守護市民」集會

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

727元朗，對家已開始發放假消息洗鄉民腦[附對策]

元朗遊行行動細節討論 緊急要人入group 傾

【唔想輸嘅入嚟幫手置頂】如何避免被人鳩帶風向+攻破白色恐怖

【上熱門呀】元朗遊行詳細po，推正經po啦，咪再講好多垃圾po

【最新進展】元朗遊行官方時間無得提早

我要國際文宣！#PrayforHongKong上左Twitter worldwide trend！

光復元朗目的係團結同支持，不在於復仇

【拒做標題黨】有關元朗路線時間！全民同我入嚟！

各位絲打我都知你27號好想出...入黎睇睇

直接當選

all in

好想屌到佢大肚

咪貼人形豬啦dllm

鄭屍長

見到第一張射咗

痴撚線

想嘔

屌

普通野喎

哇屌你，我大肚都冇佢咁肥啦
對波同佢一樣大

屌又來呢D套路，咁選香港小姐啦不如

唔得 要立即搬去觀塘！

後生鄭若驊咁款

真人靚過海報

唔好問我消息來源，有冇Fact check
得知已有人send左呢個post俾梁凱晴睇，素人後生細女安已不
佢團隊希望大家巴絲打們幫幫忙，唔好推d咸濕post

人妻入依個post做咩

大波遊b

大是 大非時候 POST 呢啲想點
你係咪想膠化個運動

以為係鄭XX伏post
點知唔撚係

放過我女朋友ok？
佢都有上連登

Lm

有諗過會唔會係源賴光黎..好彩

貼波台 預左比人J

第一張好似綾瀨遙

好正

咁都咁多正評

講樣 琼子 無得輸 保養得好好

等我黎

屌你啦 咁樣唔係幫人助選 係嚇親個女仔 難得有人敢企出嚟

建制定泛民

去助選

個樣似 email

驗眼plz

[長文]人生最重要的選擇題

你驗先啦，似到咁WO

C cup

各位巴打
你地真係

咁幫手拉票啦

本人？

唔係啦

不過觀塘願景fb回應左你地啦

ok

想搬去觀塘投佢一票

我唔係觀塘都要投

放針狂徒

屌你老母咁撚大波都有

除哂先知咩事

尊重翻小小同路人，咪撚成日討論人地身村啦，唔係個個女仔都中意人咁講自由

就算冇波都好靚女

呢個真 實際應該得C
一定要好似隻狗咁係咁奶佢塊面

大波？未見過女人？

成班波皮黨 專注落人地政綱到喇

個樣明明咁後生
但個poster就影到勁老

但都好 個樣太𡃁未必吸到票
扮吓成熟唔係無用

起碼有G

觀塘人好感動

本身200個followers都冇
兩個鐘就變400

成世未見過女人?

死開啦

LM

[元朗突然]結婚當日訂多左位,請各位巴打黎

允行靜啦

Dllm

絲打好正

衝勁

好屈

條女真係好撚索呀!!! 好想廝開佢條裙，一手扯撚爛佢條底褲 !!! 一口吸落去佢隻美鮑仔度係咁吸啜!!! 條利伸到最盡把佢陰道內所有蜜汁同閪屎全部奶乾淨!!! 連佢閪邊o的油都要奶埋!!! 兩隻手大大吸手狂搾佢對大波,食指同中指用70%力夾佢奶頭!!! 再轉身放條巨撚入佢個口度!!!頂佢吊鐘!!望住佢流眼淚個樣時， 再轉身用100%力度一野屌落佢個淫閪度!!! 之後插完屎窿!!!!再插佢個口迫佢食返自己o的屎!!! 屌緊佢個口時,用三條手指插入佢個閪度係咁了!!! 最後插到個閪最盡射精!!一定要搞大佢個肚!!!

仲有呢個ac

想推

胸不巨何以聚人心

反理優個優係咩意思

忍唔住射左

唔好咁撚痴線啦屌你

仲諗住入黎睇鄭若驊

請受我一屌 (票) !!!

應該新開7月13先開始出post

我以為若嬅

我識佢
唔好再講佢身材喇
好女仔黎

好想屌!

屌奶星 想去做義工

J完好集中返係人地政治理念喇

莊端兒老咗係咪會變咁

點解唔踩去何妖個區度選，可能有得贏

屌，非常時期咪覆依啲post啦

依家不論任何人都Mon緊連登，特別吸納左部分年長既，依兩個月我地成功一洗坊間對「連登仔」負面既形象，唔該唔好又打回原形，做番我地應該做既事，出面大把戰略post值得推！最過份係個女仔係同我地有相同政治理念既手足，我地係到對人身材評頭品足同藍絲有咩分別，要打J自己開套Av

咪撚再推！

我個人好簡單，有貓就ok

想做隻貓，奶佢塊面奶佢對奶

幾可愛，ig好少人，應該係特登開比大家follow

我屌你個老母咩 肥撚到三高咁
有人咁唔好彩同佢扑一次野 應該要通波仔呀
好撚心到你 反正都無得屌 點解唔可以對自己好d呀

餵精
不了

優雅呀 77九龍已用

有仔啦

靚女

你青頭？

細蚊仔唔識食

凱晴係做會計，好叻女

想摸佢奶

吊呢d最多做肉便器，五穴齊發果隻啊

走性感路線啦呀妹
觀塘d 呀伯認波唔認人

選超區ok一定投佢

點解真人好似靚過硬照咁多

Poster影到成個琼子咁

Banner*

咩

Agree

笑撚到我海豚音出埋嚟

推

成班青頭仔算鳩數啦

青頭仔圍爐區

我果個都大撚過佢

係咪牙路第一個post過百正皮

唔好意思阻一阻你
仲做緊警察嘅速入!

硬照嗰個係咪佢阿媽黎

圖呢

我同佢街站派野啲人傾過下（616黎）
佢好似唔係好願意係反送中上表態

渣過G，爭好遠喎

大波馬子妮

周庭小贏

不問政治只做民生

dab口吻

咪屈啦，佢ig擺明居馬反送中，幾次遊行都有去，唔表態點會PO出黎

push

月華居民表示支持

明明news 啱啱先報佢反送中先出黎區選

個樣幾大陸

宜家好多自稱獨立都係建制派黎

如果本身個區無反對派
佢走出黎挑機
咁點會係

旗已扯

咪屆啦 616 佢都未出黎
五毛都要做ypfo少功課呀嘛

屎忽罅？

好撚pure

奉勸各位他朝唔好谷精上腦用條撚黎投票
各位睇定啲先

我知我P牌一定俾人屌 俾人負皮

但而家保皇黨都有人走出黎叫撤條例嘅時間
佢同保皇黨鬥 唔代表佢一定唔係變種保皇黨
好多偽獨立參選人

除咗立場外 仲要參選目的
你哋點肯定佢一定係為民生出黎選
而唔係想收割黎做政棍
還是為咗提高自己身價

其他人唔敢講
但佢出黎選我就好質疑佢動機

希望有其他人出黎爭呢區
但妨於佢而家同保皇黨鬥就繼續觀望
敵人嘅敵人暫時係盟友嘅

我知你實有mon post架啦
講真你靜靜地選咪好
你又唔係唔知你幾識得罪人

有譚文豪撐佢，應該唔似建制

利申：支持深入了解先投

補圖

on9咪你呢d，再衰，會衰得過民建聯？
淨係風頭火勢肯企出來都要揀佢啦
就算係二害取其輕都要揀佢啦
更何況你呢d純粹猜測佢有可能衰格，明顯誅心兼陰毒私怨撚

所以咪話希望有其他人出黎選
二害取輕係唯一選擇

就係知佢為人先唔想個個中伏
成班連登仔重點討論集中晒係個樣同身材上面
仲要唔係得呢個post
咁叫盡責任嘅選民

反正講得出黎都預咗俾人屌
如果我真係要報私怨 我直接走去對家爆佢啦
我仲係度同佢預告等佢拆招

你識佢本人定點
佢擺明居馬係反送中 撐本土

好撚正
理得佢係唔係隱性建制，對手係民建聯已經值得投佢

屌你老母就係白區佢先出，而家出第二個人反民建聯咪即係兩個互𠝹？屌你私怨大過天呀

睇到最尾果句都知你條臭閪妒忌人地樣靚大波心地好

上面條女係咪同凱晴爭仔輸左嬲嬲豬

日日都3十幾度

仲要企街咁耐，，又要遊行

男人單tee 都濕q 哂

佢d bar , 底褲 濕成點大家都估到

走埋去握下手 ，爽下d 汗味

完全封鎖

我都希望譚文豪無信錯人 唔想佢搞臭譚文豪個朵
借反送中 撐本土黎收割
最後入咗立會先為利益出賣返港人
先係我最唔想見到嘅嘢

我識佢嘅為人
完全係可以為咗自身利益不擇手段嘅人
人前人後兩個樣 無利益即反面

我都希望到最後係我柒咗
佢可以一路演落去/真心做

而家見到你班友淨係用條撚黎投票真係

如果我真係為私怨/對家打手 想𠝹票 我賣完料
直接開新post 聯同三毛帶風向唔好

認真我真係我寧願最後係我柒咗 俾你地係咁鞭屍恥笑

靚係幾靚
但個topic咁樣好咩

我識佢嘅為人
完全係可以為咗自身利益不擇手段嘅人
人前人後兩個樣 無利益即反面

俾d例子黎啦

迖哥有眼你地睇架
兩登一手捧出黎
最後呢？
如果政界都出個迖哥出黎下場會點啊

講多次 我都希望最後柒嘅係我

sorry 但個樣有啲大陸味 不過有下新血都好

唔夠大咪驊大渦

唔好意思，借個位

啱啱睇到呢單野，都覺得要推下，因為實在太過份！

請大家share出去，幫下澳洲嘅香港留學生！
佢地都係因為聲援香港反送中運動，先畀中國領事館屈係反華！

屌

啱啱收工行過仲專登影咗
住咗廿幾年啦咁惡做乜

不過係我記錯日子
個日係71爆玻璃個日先啱
我前一晚通頂發夢守左龍和道成晚，等到中午對峙完，啲人開始多，遊行開始個陣我先走。同個frd一齊大約1-3點翻到月華街（真係勁攰唔記得）行過D出天橋，見到有條友著黑衫派紙，男人黎。沿路一路見到好多黑衫出發去遊行咁我又眼訓太high啦。
見到個派紙嘅黑衫我就好熱情咁講左聲：
「加油啊！我地都岩岩係金鐘翻黎咋！」講左幾下加油咁啦，諗住拎埋佢張紙，先見到係新人議員，係呢個女仔。

個個派紙嘅人好好專登扮聽唔到我講野咁，或者扮聽唔明，完全冇應我，就咁講不如拎張睇下支持下丫。

其實我都係如實反映我作為街坊、係佢個站所得到既觀感啫，佢咁已經令我同個frd冇興趣睇佢啲野。我個frd直頭覺得我蠢左，亂咁自爆，個時都白色恐怖，我都打左個突，個感覺真係唔係同路人個種。

你鍾意啦，咁我又唔會個別事件就抹煞人嘅，咪再睇下咯，我唔知係佢攰定點啦，咁佢企得出黎其實都有代表性，都有個第一印象架啦。你話呢區冇得揀、含唔含就另一回事。

中肯

大波華對波大D下話

你都識講係個男人派 關佢咩事

我721見佢本人喺天橋派遊行傳單 仲同我講加油佢派完就去

咁快開始抹黑

呢個時勢行錯一小步就足以被DQ
就算你有幾勇武 幾本土
你決定左出黎選 為大局 就一定要有取捨
有時真係靠大家心照
當然都要繼續觀察是咪鬼啦

肯定係

幾令女

收嗲啦p牌仔 擺到明係反送中填白區啦
譚文豪驚過你啦
冇撚腦既

咪係，咪撚鳩Up啦，俾例子黎睇睇

有連登仔幫你手先有機會選到議員